其實香港可唔可以加入歐盟？

歐盟本身其實唔只有歐洲國家/地區，例如塞浦路斯、留尼旺島都係歐盟區域。歐盟現狀尚未涉及影響成員國的軍事和外交等方面的政策，所以即使以香港特別行政區現有紙面上的權限也應該可以加入歐盟這個組織，反正香港也已經成為了不少國際組織的成員。而另一方面，作為歐盟的成員要遵守歐盟各方各面的規範，這也可以在某種程度上增加對香港地位的保障。

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

歐盟好似要求成員係民主國家
所以令梵蒂岡，作為君主制國家，入唔到
利申 唔識

入黎傾下條路點行。